堅持不聽勸！ 日本新天皇登基「大嘗祭」預算高達7600萬

日本皇太子德仁於明年5月1日即位，屆時將舉辦新天皇登基慶典「大嘗祭」，不過日前卻有民眾認為，此儀式違反日本憲法的「政教分離」和「國民主權」原則，要求國家不得用公帑支付。豈料日本政府在今（21）日公布的2019年度預算案中，仍為大嘗祭編列高達27億日幣（約新台幣7600萬元）的預算，甚至比上一次舉辦時多出4.7億日幣。

綜合日媒報導，現任天皇明仁次子、秋篠宮文仁親王先前才公開發言，批評大嘗祭具有強烈宗教色彩，且花費驚人，不宜使用公帑舉辦，建議改從皇室的公務活動費「宮廷費」中支出。然而日本當局在今日公布的預算案中，卻依然編列日幣27億給大嘗祭，其中近20億日幣用來建造進行儀式的「大嘗宮」、2.5億日幣則用於舉辦「大饗之儀」盛宴。

報導指出，儘管「大嘗宮」的用地面積較前次縮減，但礙於人事費與材料成本，明年11月的大嘗祭編列預算仍比前次多出4.7億日幣。

據了解，文仁親王早在爺爺昭和天皇逝世、父親明仁即位時，就已向宮內廳反應大嘗祭相關問題，最後未被接受。此次他重新提出呼籲，卻也讓外界質疑有干政之虞。

廢老

有幾貴
幾十年先一次

今上天皇陛下

27億日元唔係7億4台幣咩

香港一年fing得多過佢啦

個女想嫁人就俾人質疑洗錢貼佬
唔肯幫人填數
咪大力啲屌一直屌開嘅大嘗祭囉
再講新任天皇冇仔生係佢有後代
避免傳女都唔過房頭奪權勢必進行
將家事擺上台真係麻煩

老老實實日本皇室係咪好撚窮

香港起條行人天橋都17億啦
天皇登基咁大件事先洗嗰億幾
億幾喺香港夠起兩個音樂噴泉㗎咋
散紙都不如呀你老味
你幾十年先玩一次都仲要嫌貴
好心唔好咁寒酸啦

幾千萬真心平

忽然覺得好合理

痴撚線
89到18年
通脹都唔止都止咁少啦

不過日前卻有民眾認為，此儀式違反日本憲法的「政教分離」和「國民主權」原則

夠薑就出鏡講,等睇比人用武士刀捅死

噴水池價錢咋

有錢佬嫁女都唔止
大不了出紀念郵票紀念幣賺錢

香港淨係起個紅磡站都唔止啦
做好宣傳淨係旅客消費都填返筆數啦

恢復返天皇神格化啦
日本要恢復昭和盛世嘅氣勢

根本就係沖喜用

平成冇好事發生，然後而家宣佈退位畀新皇登極後就馬上有單東京奧運沖喜

連登仔真係同支那人本質一鳩樣，人地講緊憲法原則你就講銀碼，成班盲毛

東京奧運早過新皇登基就定咗喇喎

連登仔自己習慣殘缺嘅社會規則，就自然用呢套諗法去睇全世界

知道申辦成功咪退位畀新皇，等佢有個好好睇睇嘅開始嚟沖喜囉……

見中国人開呢類pOST 真係想屌盡你地老母臭西，你地知唔知習總去一晚葡萄牙使幾多錢？住一晚200萬歐羅！同英女皇坐一次馬車送600億英鎊！

中国人均GDP8000美元，日本38000美元！貴国一條豬一年使人民幾萬億元，人地日本一個登基典禮幾千萬元都嫌多？屌盡你地老母臭西，成班豬狗不如的支那賤種，個腦裝屎！

綜合日媒報導，現任天皇明仁次子、秋篠宮文仁親王先前才公開發言，批評大嘗祭具有強烈宗教色彩，且花費驚人，不宜使用公帑舉辦，建議改從皇室的公務活動費「宮廷費」中支出。然而日本當局在今日公布的預算案中，卻依然編列日幣27億給大嘗祭，其中近20億日幣用來建造進行儀式的「大嘗宮」、2.5億日幣則用於舉辦「大饗之儀」盛宴。

即係皇室唔想用公帑，但政府走出嚟用公帑找數

咁少錢都嘈
香港起個公廁都咁上下啦

天皇係咪得名無權....
空心老倌

幾千萬當係碎銀

SUPER~

元朗起條天橋都多過佢啦

on9

台灣傳媒真係世界第一
27億日圓，計港紙都過億啦，計台幣點會得7千萬

依加就係唔俾呢位投訴人1億日元預算嫁女
所以投訴人特別有火氣

日本其實好奇怪
政府偏右
天皇係右翼嘅精神領袖
但包括天皇在內嘅皇室成員思想上係好左對保守主義一啲都無好感
算係日本最大影響力嘅左翼

港幣都億幾喎

港共起個公廁仲要貴過日皇登基

唔好話起條橋 觀塘起緊lift 上手 一個上下山位造價過億

屯門天后橋都洗左成億

估唔到咁多人撐
人地日本國民自己都屌
連登仔竟然咁醒睇得透過人地
仲要提香港起咩幾多億幾多億
關香港用幾多錢起野撚事咩
成班幻想自己移左民去日本

內閣其實想將登基大典變成10日嘉年華刺激經濟

幾好啊

好像英國咁 可以刺激經濟

做乜要將天皇神格化？佢唔係人咩？

唔好煩，香港幫佢出

真 自從有咗1兆人工島 聽到7千幾萬會覺得好細數目

正皮樓上兩位眼光獨到
高質回覆引發多重思考

思考次序如下:
1.
2.
3.
4.
5.

留名睇小學雞睇唔明 見一個block一個

小日本真窮
我地香港人笑而不語

最想知咩年號
之前傳聞 安久 笑死

成班支那人互相貼金，笑死人，嗱，20毛拎去！

係，但日本中、老年人普遍心裏仲係視天皇為神一樣既地位，尊崇過英女皇喺英國民眾心目中地位好多

人地天皇都唔想用咁多錢搞
你政府就一定逼人用咁多

殘缺嘅社會規則 = 香港

幾時先有一次登基

洗幾千萬都唔捨得？

可以當係一次宣傳日本文化活動

絕對係win win situation

天皇係國家體制一部分

天皇登基係國家制度

而家唔係私人宴會，你想點就點

大日本帝國再次偉大了

呢度都大把人講緊幾千萬

億幾有幾貴
淨係收人情都收返夠凸啦

2億銀推黎推去，眾籌呀笨

係未來天皇嘅細佬唔想用公帑
但政府主動走出嚟用公帑找數

將來睇邊位官員引咎辭職

其實今次件事嘅主角文仁親王好似係偏右翼

中國人入境 征返個天皇稅囉 應該好快夠

一條天橋都未撚起到叫大搞
日本仔真係未見過大蛇屙尿

係要拉埋香港黎講 又關香港乜撚事

得2億港元都要討論,香港唔使幾秒已經通過議案洗左

香港d宗教應該都要用公帑

放個煙花 接下高官你零頭都唔夠比啦

一個涼亭都100萬啦

究竟邊位數學天才巴打寫文架
自動企出黎啦

一講大償就諗起零紅蝶

天皇稅

連登仔：香港=世界中心=世界價值觀指標

睇完都幾心涼，班友平時懶係好有sense睇通睇透咁，其實d思想都仲係同廢中廢老一樣

日本人都開始唔尊重天王

700幾萬 夠我地起幾多米高鐵

我估日本新天皇想參加感謝祭

連登仔>>>文仁

隨時香港跑日馬個投注額都唔止

香港: 挑!攞幾蚊雞出嚟搞個party都推嚟推去，我請啦不如

又有傻仔用個銀碼來同香港比
你估日本政府無錢？
有錢就要大花筒？
呢個原則都認同既去做大陸人啦

香港工程世界第一(價錢)

如果事頭婆有機會擺到百歲宴，我情願將高鐵嗰千億送比佢黎賀壽都唔要黎起垃圾。

七千萬，仲要真真正正既面子工程，簡直係平到笑啦。

天皇明仁次子、秋篠宮文仁親王先前才公開發言，批評大嘗祭具有強烈宗教色彩，且花費驚人，不宜使用公帑舉辦，建議改從皇室的公務活動費「宮廷費」中支出。

姐係皇室係反對用公帑，但政府一意孤行

樓上話唔可以攞銀碼嚟比呀
要做大陸哩喇你

注意，係次子/親王，唔係要登基嗰個

日本跨島大橋造價只係港豬澳大橋十分一

日本人：咦原來我地條橋都唔算好貴者

我去睇下登基條友有冇出過聲先，冇就代表佢心底都係想公帑搞

小日本太窮了，邊似得我地天朝上國一個香港市是但一個工程都過萬億 ，習帝一次出巡都=你地小日本一次登基

過千億當係碎銀

但問題係嗰一兆我地一啖湯都飲唔到既，攞晒去救國

認真：或者係想延續東京奧運效應

又諗到一個生財之道

NONONO，我哋大共天朝上國定係中心

其實好似係1.幾億

笑吓香港政府幾晒錢啫

習總登基，一萬億人仔都似

要是沒有香港,你們玩蛋了

咁抵

7600萬今時今日算少 講緊一個大型皇室事件，你肯慳當然賺到民望，唔慳其實都冇乜野
依家的幾千萬你睇下全世界有啲富豪名人，買下物業定興祝真係散紙咁咋

利伸:反對奶日

安倍想大搞
不過文仁唔想（登基既係佢大佬德仁，唔sure佢既意見代唔代表成個皇室）

根本就係旅遊景點

小日本真係垃圾！
我國一秒就能決定！